01:消息指北京對激進示威定性升級 倘武警進場將何局面

隨着反《逃犯條例》觸發的激烈示威愈演愈烈，外界關注中央會否出動駐港解放軍平定局勢。據掌握北京想法的建制派高層人士指，早前港澳辦的「恐怖主義苗頭」論，是對近日激烈示威活動的政治定性、對勇武示威力的嚴厲警告，倘未來示威中的暴力現象持續甚或升級，「北京派兵絕對是一個選項，但不是外界流傳的駐港解放軍，而是出動武警。」

港澳辦新聞發言人楊光8月12日臨時召開新聞發佈會，針對11日有香港警察據稱遭燒傷做出評論，稱示威者「喪心病狂」，予以「強烈譴責」，又首度指出現恐怖主義苗頭。

港澳辦新聞發言人楊光8月12日臨時召開新聞發佈會，針對11日有香港警察據稱遭燒傷做出評論，稱示威者「喪心病狂」，予以「強烈譴責」，又首度指出現恐怖主義苗頭。

消息指，「恐怖主義」四個字，是整場記者會的目的，是為可能派武裝力量介入鋪路，「北京會先對大型群眾運動定性，再定對策，當一個地區的群眾運動被定性為恐怖主義，就有出兵介入的可能；現在北京將近期的激烈示威定性為恐怖主義苗頭，即已對有可能出兵作出部署。」

該名消息人士強調，北京不願派武裝力量介入香港事務，但亦決不會對某地區的恐怖主義坐視不理，「大家都見到，香港警察做唔到嘢，如果激烈示威持續甚至升級，距離武警出動其實只是一步之遙而已。」

【逃犯條例】消息指北京對激進示威定性升級 倘武警進場將何局面

政情

撰文：沙半山
2019-08-15 07:00
最後更新日期：2019-08-15 07:00

隨着反《逃犯條例》觸發的激烈示威愈演愈烈，外界關注中央會否出動駐港解放軍平定局勢。據掌握北京想法的建制派高層人士指，早前港澳辦的「恐怖主義苗頭」論，是對近日激烈示威活動的政治定性、對勇武示威力的嚴厲警告，倘未來示威中的暴力現象持續甚或升級，「北京派兵絕對是一個選項，但不是外界流傳的駐港解放軍，而是出動武警。」

港澳辦新聞發言人楊光8月12日臨時召開新聞發佈會，針對11日有香港警察據稱遭燒傷做出評論，稱示威者「喪心病狂」，予以「強烈譴責」，又首度指出現恐怖主義苗頭。

港澳辦新聞發言人楊光8月12日臨時召開新聞發佈會，針對11日有香港警察據稱遭燒傷做出評論，稱示威者「喪心病狂」，予以「強烈譴責」，又首度指出現恐怖主義苗頭。

消息指，「恐怖主義」四個字，是整場記者會的目的，是為可能派武裝力量介入鋪路，「北京會先對大型群眾運動定性，再定對策，當一個地區的群眾運動被定性為恐怖主義，就有出兵介入的可能；現在北京將近期的激烈示威定性為恐怖主義苗頭，即已對有可能出兵作出部署。」

該名消息人士強調，北京不願派武裝力量介入香港事務，但亦決不會對某地區的恐怖主義坐視不理，「大家都見到，香港警察做唔到嘢，如果激烈示威持續甚至升級，距離武警出動其實只是一步之遙而已。」

為何是武警，而非出動駐港解放軍？據指原因有兩個：

（一）倘要處理香港內部的激烈示威活動，出動武警比駐軍可能更具正當性。按照《中華人民共和國香港特別行政區駐軍法》，當港府認為必要時，可向中央人民政府請求出動駐軍，「協助維持社會治安和救助災害」。而該法同時列明香港駐軍的四大防務職責：防備和抵抗侵略，保衛香港特別行政區的安全﹔擔負防衛勤務﹔管理軍事設施﹔承辦有關的涉外軍事事宜。換言之，駐港部隊的職責主要對外不對內。

相反，根據《中華人民共和國人民武裝警察法》規定：武裝警察部隊參加處置暴亂、騷亂、嚴重暴力犯罪事件、恐怖襲擊事件和其他社會安全事件。從這看來，倘要處理香港內部的激烈示威活動，出動武警比駐軍更具正當性。

（二）以武警介入地區恐怖主義有迹可尋。8月12日，《人民日報》等官方媒體微博傳播一段題為「大批武警車隊深圳集結」的視頻，據指參與是次大練兵的武警部隊，很有可能就是武警部隊第二機動總隊的部分機動支隊以及當地內衛部隊，而廣州更駐守了專門以反恐為主要職責的雪豹突擊隊。公開資料顯示，雪豹突擊隊參與中國國內多次反恐維穩任務。港澳辦記招特別提出「恐怖主義苗頭」，被指是為可能出動雪豹突擊隊鋪路。

據報，武警若須進駐香港，其中一個主要職責是守衞具戰略意義的主要公共設施，包括機場、鏈接港島與九龍的過海隧道、進出內地的珠港澳大橋、西九龍高鐵，以及政府部門及中聯辦等。

on 9 , 武警一早出咗啦

如果佢光明正大出就唔同講法

正經post有人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

wfc 武警定老解

襲警包唔包武警

武警入得
做乜唔出解放軍呢

一句講曬
等緊你嚟
特別佢地啲家產

返屋企訓?

01 係暗紅傳聞, 唔好睇咁多啦

嚇狗咩，都出左武警啦

上次紮馬個撚樣
仲有一田門口同志們嗰個
一早已經係度
光明正大咁出左黎啦

出駐軍要緊急狀態，但出武警就會違反基本法第22條，武警唔係駐軍

香港得萬幾隻行動組既狗 體力一早扯盡

佢講到明係建制派高層消息
01平時係點唔駛多講，但係佢哋喺建制派嘅人脈都唔惹小

李漢民.jpg

屌老母，一早混撚左入狗隊啦

一定係混入警隊做野
之前機場全身包到冚嗰班好有可疑
仲有啱啱警隊一更由8小時變12小時
‘解釋’咗街上多咗既警力

01證實已經有武警混入香港警察之中

Feel到佢係鋪緊路
咁咪快啲出囉
成日得個講字

得把口

解放軍定武警都係會開槍

一係取消一國二制，一係實施全面民主，冇中間路線！！

反而我覺得就係知你地可能已經發現左有武警
班高層覺得風險太高決定唔再用
所以轉做2更加多d人

到武警黎捱棍

快少少啦屌你老母

老老柒柒，佢出得武警同出老解一樣都係同宣布一國兩制收皮冇分別

大撚把武警啦屌
扮咩呀

流浮山刀手 vs 支那武警
邊個快啲

沾股票 轉MPF

On99本身班狗都混入武警

真解放軍可能仲廢過武警

武警咪一樣 而家冇乜實質証據有公安混左入黑警到 如果有咪又準備攬炒 好似係

要出就唔會放風俾你登新聞啦
更何況無number嘅本身都已經係武警
使鬼叫大陸嘅落嚟

未摺完被呀點進場

on99分析，倒果為因
係因為要出武警，所以先定性恐襲

快啦支那01

邊條法例容許武警出場 解放軍起碼都有基本法support

如果出，就真係破壞一國兩制啦

依家都布袋彈打眼
一米平射
地鐵站放山埃
扭手
打到見腦漳

再升級都係實彈

[緊急分析]法！不！責！眾！

越黎越多證據有武警混入
所以直頭想合理化浮面

sir this way , kill them all

外國睇咪一樣干預香港事務
等同放棄一國兩制
落啦 唔好等啦

扮咩者，一早有啦

外國佬驚唔係驚出老解 開槍
係驚中國法律係香港實施
出公安武警同出解放軍 結果都係一樣
所以 我真係好撚驚 你呢？

一早有曬證據 話係武警扮差佬啦 班狗唔認之嗎

818百萬人遊行

解放軍到未呀

消息人士

你出武警，咁派啲解放軍落深圳做show呀？
你個10分鐘咁耐架，係咪大鄉里出城蕩失左路？

咪出左囉武警

關鍵係佢用乜野身份出場 佢用警察身份最多射布袋彈催淚彈 而依家用武警身份就唔知可以用咩武力

似唔似金仔射飛彈射極唔出, 或者射落海

你覺得出武警同老解有分别？
你出著大陸軍裝既大陸仔
國際一樣認為中央正式介入

先扮和理非，打斷中共佈局，bewater

係就快撚啲出

其實風險同用老解無乜分別，一陣打死人又係會引發事態升級到時再出老解又輸多兩球

政治問題用武力係解決唔到

中國憲法入面
武警係「武裝力量」，姐係軍人，唔係普通公安

距離武警出動其實只是一步之遙而已
嚟咗啦，扮咩呀

後果自負

拉左700人 打到咁叫都做唔到野

出武警更無法理依據

又話解放軍
出武警咁睇小我地

又當啲犬無到

你出老解又好，出武警又好，都係等同於取消一國兩制！

又係紅底01

1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人

推

武警咪等於軍佬

我好驚驚啊

香港警察罷工抗議啦

ok
返工果 d小心d
出街俾人射死

一國一制快啲嚟

屌一早出左啦

冇委任證全部都係支那武警

扮咩進場

出左就覆水難收，
平「亂」完成，
你覺得香港仲會恢復以前咁？
佢哋平「亂」手法永遠都係，
拉一派、關一派、打一派、殺一派，
唔係咁天真完成左就好似滿城盡戴黃金甲咁，
可以關門打狗，事後粉飾太平、歌舞昇平

摺披摺到蚊訓都唔黎

哦，所以？

我都係昨晚收到風(記者線), 大陸係考慮派武警混入, 吹到48小時內
唔理真假，總之我地不被捕係最重要

一早混入哂啦

武警一早黎左啦 吹水都吹好啲啦

好阿
支持
唔出正仆街仔

但係上次01 613話係顏色革命 政府唔會讓步 跟住615就暫緩咗喎

下一早出左啦

人一早入咗，可能再入多d

香港警察真垃圾，執行職務都要靠班蝗，可恥

下 其實一早出左啦
係香港人都知下下扑頭個班咪係

武警有冇重型武器

可能覺得出老解代表鎮壓唔好睇，武警都係警察有維持治安嘅感覺，國際冇咁反感掛
或者其實出得武警都唔志在國際觀感，可能純粹只係畀到藉口自圓其說就算

2014已有

要出唔洗搞咁耐做咁多次show

再者，而家狗隊冇幾多重係香港狗，幾多係武警，邊個知

唔同講法，光明正大左就可以攬炒

快撚d啦
光復香港
攬炒革命

香港警察請注意，你地就黎無掟企

香港人唔打死港警 係對方始終都係香港人 有光環
如果你擺明派班非香港人落黎 好快就屍橫遍野
當然有可能係中共真係想開殺戒好耐

變相廢除班狗，有機會演變成軍事政變，亦都解釋到解放軍點解要南下

XG01收皮

快d啦

出老解香港人真係唔會驚
佢地仲自以為好威威嚇到我地

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

乜共匪會驚人發現？支那口音神態training無可能扮到香狗

屌你老母
傳左廿幾年
幾時先出呀
D軍糧都過晒期啦

係就快腳少少，等班黑警即刻失業

on9

武警個個葉問？驚條撚

捉個武警isis式行刑係咪會即出老解

武咩警姐 出老解啦屌佢老母 我驚你唔撚敢出咋廢柴

美軍醫療船

到真係入城，揸晒真槍佈防自然返屋企訓較啦，現階段唔需要理，講下就解決簡直痴心妄想

快d出，唔出正契弟 死全家

出咗喇

公安混入警隊，武警混入公安，老解混入武警

究竟武警同香港警察邊個訓練精良啲呢?
我都好想見識下

來囉 呢個時候２００萬人和理上街示威，睇你點講成恐怖主義

想出兵？

鮮紅啦屌你

利伸前員工

應該會繼續扮落去，長遠來講會派更多人滲透香港，樓價必升

出左啦

Popo都未撚怕過

你拎啲低配版出嚟想嚇邊個呀

佢地真係好撚搞笑

嗯，對經濟唔同講法

快L D出啦

攬炒囉

一做出咗啦 扮撚曬野
機場果班 任何人 其實係解放軍
係人都知

外國人識得分武警同解放軍? 咁外國人都識得分香港人同中國人啦

老解變武警又得，得咗

出左啦，屌你老母

好撚驚啊屌你老母

到時出武警 我地可以笑7班popo廢搞唔掂要人幫 同佢地玩返分化

妖 你遲啲入同而家入有咩分別
入你就入啦咁多嗲

支那全力阻止818大遊行

武警進場左十幾世啦

快啲

01既野就咪撚放出黎啦屌

沙半山就收皮啦

佢今日先出咗篇文：香港01是藍的還是黃的
笑死我

呀于生喺大陸撈到風生水起奶共奶到雪雪聲,而家出黎扮撚晒中立,真係好好笑

唔係，要人大常委會根據基本法第18條宣佈緊急狀態，先可以出武警。但出駐軍只需要特區政府用駐軍法向中央人民政府請求。

以武警介入地區恐怖主義有迹可尋???
禽日同前日黑警記者會否認wo？

究竟是港澳辨定真係中央既意思

應該你啱，仲有特區政府主動要求呢個方法

但亦要留意現有法例好似只適用於駐軍，但冇提過武警